有冇人覺得自從中國人推翻滿清之後就一蹶不振

其實滿清差極有個譜，點解要搞亂個社會？

睇下魯迅 失掉的好地獄

滿清係近代華人失敗嘅罪𣁽禍手

其實好似從來都係不知所謂

好似有本書係講有個鬼佬定神父係滿清時嚟咗中國傳教 仲要係啲所謂嘅盛世時代 即係康熙乾隆雍正嗰啲年代 其實人民生活都係好差未開化咁 佢結論係所謂嘅中國人嘅盛世其實只係一種秩序 並唔係一種文明嘅進步

民國點都叫風光一時

都係咁上下咩石頭咩自己隻腳啦

聽過清果個所謂盛世其實係同明朝同之前朝代果D無得比
同埋中國既所謂強大一直都係以國家層面睇
今時今日佢地都話自己強大架
係人民生活唔好炸嘛

中國古代嘅盛世只係代表國力
期間低下階層依然疾苦
依然有流離失所，衣不蔽體，食草泥餅
興，百姓苦。亡，百姓苦。

崖山

其實中國古代嘅盛世=京城+皇帝鄉下+幾個大城市過得好
其他地方冇咁強管治力

康雍乾成百年，幾乎年年都有飢荒
當中有1/3出現人相食
這就是中國盛世

因為冇工業化到

如果俾多啲時間清政府搞好工業，應該嗰陣唔洗死咁多人

中國人幾時強大過
晚清時期中國人仲用緊一二三四五, 計數係用算盤, 或者青山走犯咁撚樣數石頭, 數手指
愛恩斯坦同期已經發表相對論
中國呢片土地既人種, 遠古進化做智人之後, 就一蹶不振左30萬年

明朝滅亡就已經收咗皮

維基啲嘢當參考下，鬼佬喺明朝後期入嚟傳教就順便將知識帶埋俾中國人，亦都有唔少人將學到嘅嘢寫書流入民間

康熙雍正一樣有跟鬼佬學西方知識，但民間好似冇乜

好多人都成日講中國人做嘢冇鬼佬咁嚴謹認真，啟蒙時代之前嘅鬼佬同中國人其實都係差唔多

屌憎支共都咪撚吹捧晚清呀

支持滿清政府合法施政

支持恢復帝制

中國喺1911年之前只係地理名詞，嗰度嘅人亦非整體。

曾經出現過戌戍變法、自立軍起義
可惜都係失敗咗
都算係清末最貼近世界嘅一次改革

反清革命做到嘅嘢其實只係得推翻宣統皇帝
民族民權民生都冇一樣做到

還我河山 復我大明

其實即係好似 蘇聯咁

冷戰時期, 蘇聯 是世界第二大國
有最多核武, 最多坦克, 戰機, 又上太空

但是民眾 就要日日捱面包
屌一句政府都要入集中營

唔關事 支那地區從來無離開過同一個歷史循環

中國共產黨已經成功解決呢個問題

台灣 算唔算??

國民黨 原本是中國政權, 後來走佬去台灣
最後民主改革

點成功解決法？